iPhone更新失敗求救無解，台灣PTT iOS 10年板主怒辭投入安卓陣營

是什麼原因，讓資歷10餘年的蘋果iPhone鐵粉，決定放棄iOS生態圈？社群媒體「批踢踢實業坊」的iOS板板主「iPhone3G（愛瘋山雞）」日前宣布請辭板主一職，並離開iOS生態系，引發大批果粉議論。

愛瘋山雞表示，會做出這樣的決定，除了認為iOS系統穩定性每下愈況外，最主要的導火線，是日前備份iPhone 11時，發生手機持續重置（reboot）以及持續死機（白蘋果畫面）的狀況，致電Apple技術支援部門，卻依然無法解決，因此他只好拿著資料被清空的iPhone 11，改買Galsxy Note20 Ultra 5G，也默默了取消iPhone 12 Pro Max的訂單，正式退出iOS生態圈。

愛瘋山雞在批踢踢上發文，談及加入iOS生態圈的過程，指出iOS板(原iPhone板)自2009年創板以來，經過了10多個年頭，他也一路從iPhone 2G使用蘋果手機至今，「簡單易用」是他一直留在這生態圈的原因，一路上看到各種iOS裝置不斷的演進，「直到最近遇到了一件事，讓我決定轉投其他陣營了」。

他表示，從iPhone iOS 1用到現在的iOS 14，一直都覺得近幾年系統穩定性沒之前的好，因為工作緣故，他習慣會先升級其他機子到新版本，自己常用的主力機會停在舊版本，順便測試自己APP相容性。

然而，悲劇發生了。他先將自己仍在iOS 13.5的iPhone 11做了電腦版的備份，以及iCloud的備份後，開始將手機升級到乾淨iOS 14.3，並回復備份，但回復完備份後，手機開始無限的重置和死機 （Apple Logo），推測是iOS 14的問題。

後來無計可施情況下，他進線Apple技術支援，但無法提供有效解法，可讓他回復備份所有的iOS 14的裝置情況下，他向技術人員要求幫我把手機降級回可用的iOS 13版本上，但客服主管表示無法，只給他一個建議，也就是「去找身邊親朋好友有iOS 13的機子，用他們的機子回復你的備份」。

結果，他問過一輪親友後，總算找到一台還未升級的手機，也確實可以回復，「但那是別人的手機啊啊啊。」好不容易拜託下，他朋友讓他升級到iOS 14，看能不能用iOS 14再做一份備份，結果升級後手機又掛了。

愛瘋山雞不死心，直接買好隔天高鐵票，衝去蘋果在台北101的直營店，希望現場工程師有個工程模式或是內部軟體幫他刷回iOS 13，或是想辦法幫他把他的手機備份，可以弄在iOS 14.3上。但是工程人員這兩個要求都沒法做到，只給他一個建議，「可以先用新手機，登入你的iCloud帳號，這樣可以保留相簿和聯絡人」。

「那我還備份幹嘛？我要的是APP裡的資料呀！」愛瘋山雞表示，整個流程就是他對Apple徹底死心的原因，「沒有人會相信Apple有自己的軟硬體沒辦法做到降版這件事，就是兩手一攤」，反正客戶資料不重要，蘋果的政策就是只能升不能降，「沒法達成共識，那也就好聚好散了」。

愛瘋山雞請辭板主後，獲得不少網友聲援，說自己也是受害者，「幫拍拍」、「我也試過官方技術支援，真的是鬼打牆，這麼大間的公司」、「辣雞（垃圾）iOS，傳說級別的穩定性，還真只是傳說」、「蘋果現在系統穩定真的很糟」。連在以討論iPhone為主的板，愛瘋山雞對蘋果公司處理態度的批評，都能獲得眾多果粉支持，是否代表iPhone即將走下神壇？值得持續關注（財經中心/台北報導）

Apple成功解決單數iOS係伏嘅問題

iOS 穩定性係差咗好多
仲有個faceID 明顯係行錯路，夾硬死撐落去

利：iPhone 11pro, 諗緊轉Google pixel

iOS13啲更新又多又密iOS14就用緊13個底加嘢

iOS 14 全面最佳化系統：擺脫 iOS 13 污名，用家最想要新功能一覽

根據彭博社的報導稱，蘋果已經開始針對內部軟體開發流程進行全面調整，為了確保後續 iOS 系統開發穩定性。

iOS 14功能將有望會與 iOS 12媲美，同樣蘋果也為了確保整體表現和穩定，會在 iOS 14 內部分新功能延到 2021 年的 iOS 15上才會推出，這也並非是蘋果第一次這樣做，就像是 iOS 12 功能被延到 iOS 13 才加入。

全新做法會採用未被通過或認定存在Bug的功能，都會再測試系統之被禁用，不過測試人員依舊是可以透過專門工具來調用，並且針對找出問題點，也能防止Bug會推送至更新中。

根據知情人士透露，蘋果內部也會採用評分機制，使用1-100分數和顏色（綠色、黃色和紅色）來替軟體品質進行評分，像是如果是比較穩定版本則可獲得80分以上，如果有問題版本則會獲得60分下。就以 iOS 13 為例子，這次所獲得分數就比起 iOS 12 更低，不過在 iOS 12 也在前兩個月就推出兩次更新。

同時也會採用0-5級規劃問題優先處理，假如被列成0級就是一個相當要急於更新的問題，如果是被評為5就是次要問題。

iOS 14 將會是我們更為值得注意的一個新版本。

唔明點解會叫Apple Genius，明明全部都係idiot，識少少扮專家

Genius Bar = 一班辦公時間去咗吧嘅天才

完美示範天才係點樣變成白痴

傻仔唔識用就瀨地硬

出啲機
越嚟越重 越嚟越厚 又貴 又唔穩定
大撚住個口罩 日撚日入密碼
屌你老母貼錢買難受

如果真係自己入錯密碼都無咁嬲，嗰問題係佢成日食咗第一個digit

冇錯係，我都發現你無論點打個密碼都好，第一次一定會食咗你一隻字
屌佢老母一個密碼入10鳩幾次

重話宗粉
iOS咁耐都唔升級

一升炒車
用家問題!

打機重熱到煎蛋咁
成日個moon一係郁唔到無反應lag幾秒先比反應，一係就直接彈app
諗緊rog phone3, 但岩岩又有hololive事件
真係間間都係屎，無間唔臭，含淚

用咁耐都冇問題，自己個案就瀨全部Ios都有事，懷疑報道條友都冇用過Ios

我iphone4用到呢家12pro max，咁耐都未試過更新失敗

蘋果股價又準備爆升

有無咁誇
我過咗幾日之後搵啱個節奏就無錯過

嗯 咁我再慢慢搵吓個節奏 等我去就個系統
其實呢個問題由iOS 13開始已經係咁
我由iPhone X 到 11pro, 呢個情況一直無變
間唔中解鎖入密碼就會食你一隻字

我試過慢慢逐隻字入，你會見到有一個號碼你係點撳佢都唔會有反應

原來我唔孤單

我11都試過好多次
要熄moon再著返先得

根本就係垃圾bug
戴撚住個口罩用唔到faceID ，密碼又食鳩你一個字
錢又要比成萬蚊 ，買到嘅質素就係咁
心9淡

都係唔明點解唔直接升級，點都要升級個乾淨然後還原

仲以為自己手殘 原來有好多人都係咁

他先將自己仍在iOS 13.5的iPhone 11做了電腦版的備份，以及iCloud的備份後，開始將手機升級到乾淨iOS 14.3，並回復備份

點解要咁做？點解唔直接升14.3

去睇原文
佢講借左人地部iOS13翻黎回復後，正常升級iOS14都出事

毒果

pixel唔係都係face id咩

擺明用家問題啦
做到版主更個新back個up都話有問題

想轉細個部pixel 其實用緊iphone 12 都覺得有少少大部（手太細）

呢個真 成撚日都打多幾次

樓上咁多狗/奴就係apple越做越hea嘅原因

其實直唔直接升都有機會白蘋果/有小問題（發熱，慢，用電快），官方口吻會叫更新後重置部電話...

iPhone 12mini 幾正
不過得faceID
咪L搞
不了

其實當初SJ都講過類似既野

呢個問題我前年都試過啦....不過嗰陣就用機備份唔係iCloud
大概結論就係某個APPS data出問題整死左個備份
不過當然依舊無解
但我iPhone就得相重要所以先冇咁有所謂，相可以揾野由備份整返出黎

你係咪由舊嘅iOS upgrade 上來？

我ios14 重新setting 過就冇咗E 個問題

iPhone 12 Pro

賣左佢換an機啦

App data其實佢可以試下iMazing

我直頭3G個backup帶到今日 都冇事
iOS 2/3一路到14

Apple已經冇以前咁好
d product仲依然賣到咁鬼貴
而且又係藍店

一眾ifan果粉不願面對的事

利申：Android 客戶端

點解備份完之後要剷機再更新

想知係唔係會lag幾秒之後，果d好順既animation先開始run

成萬蚊真心on99,apple做壞市

Android 都係藍

用touchid啦 方便又快捷

咁你有咩主見先
冇得降級之外仲有咩方法

windows backup？

lag幾秒然後lag期間做過既操作一次過彈出黎

重要任何情況都random發生，由解鎖到影相打機都有

條撚屌喺度做大戲啫，垃圾新聞假到⋯⋯
部機有問題唔可以擺低俾apple 搞？

其實冇人知編文講左個「錯誤」係邊
佢想要「純正iOS14Backup」
而唔係「14食唔到13個backup」

我真係唔明
依篇新聞好撚騎呢，好無聊呢啲人真係死撚咗佢好過
根本冇嘢搵嘢嚟搞喺度搞事
正常如果唔想要舊backup 咪 洗機後直接用全新iOS 14登入，如果部機變咗磚係咪擺低俾Apple等佢哋搞囉

iphone一直有呢個問題？
唔係話好順架咩

佢13.5電腦個back up有bug?
應該上14再用icloud back up recover

電腦有backup嘅話可以downgrade番

Pixel 平好多，我都想轉會，不過購買途徑少，得網上或先達。
壞咗/有問題都幾麻煩

我都係不過我係3Gs

可能我地特別好彩掛

用過iPhone X之後轉會三叔，唔算完美但係心目中有嘅功能同續航力都有，到依家仲開心使用中

乜直營店會有工程師？

然而，悲劇發生了。他先將自己仍在iOS 13.5的iPhone 11做了電腦版的備份，以及iCloud的備份後，開始將手機升級到乾淨iOS 14.3，並回復備份，但回復完備份後，手機開始無限的重置和死機 （Apple Logo），推測是iOS 14的問題。

真心咁backup完拎唔番data根本on9

turn off face ID for unlock phone

傳說呢個bugs 係自從有face id 就出面， 目的係迫有有選擇之下會偏向揀用face id 而唔用密碼解鎖，所以呢個bugs 一直到依家都唔fix

條友on9?

restore 一部機出事可以懷疑 hardware
restore 第二部都出事就幾乎係 backup file 問題

troubleshooting 101....

你唔明人地既不忿
都唔洗叫人死撚咗佢阿嘛

先達整機佬
台灣會叫工程師

條友精神有問題

明顯用家問題啦
iOS備份咁簡單都唔識

廢老早走早著，霸主個版主位😌

自己手殘又賴

13.5越獄，逐個app備份資料
解決咗

得一部機就叫自己生態圈

呢個都似

更新後短時間會熱同用電快其中一個原因係要rebuild cache

佢未係咁做.....

So sad
我以前都試過，不過係pc back up有問題

佢係第二台機back upfile用到喎....

我仲以為係自己手殘

我記得唔同iOS ver.係唔可以回覆備份？

即係你個備份係iOS 13係回覆唔到落一部iOS14嘅機度

定我記錯？

佢呢種係傳統做法
因為以前直接升會有奇怪問題
通常會backup再做clean restore iOS，再restore backup
但近年我直接升(因為懶)，都唔覺有問題
其實佢個做法係最安全，我都唔明點解有問題

係可以，呢個係傳統做法（因為以前直接升會炒）
我以前次次升iOS都咁做

點解ios 轉android 好似好大件事要專登上新聞

我都係
仲以為自己問題

傳統係講緊幾多年前？

以我所知不嬲restore backup 一樣會有問題，要reset all settings 先解決，所以從來唔覺得洗機update 有咩意義

屌佢老味

連登個app 第一下一定入錯，成日要入兩三次密碼

他先將自己仍在iOS 13.5的iPhone 11做了電腦版的備份，以及iCloud的備份後，開始將手機升級到乾淨iOS 14.3

其實都係，相有backup到就算

iPhone 4果個年代
網上d教學係教你洗機restore
試過無洗機直接升，升完會久唔久無故hang 機
要入DFU再clean restore先無事
但而家直接升已經無問題

自己仍在iOS 13.5的iPhone 11做了電腦版的備份，以及iCloud的備份後

希望你頂得順部an機
唔好又返轉頭俾人笑一世

應該好快又心思思想轉返iPhone

並回復備份，但回復完備份後，手機開始無限的重置和死機。

無講邊度回復，正常最快係用pc回復，icloud咁慢唔會考慮先。不過都係itunes問題，apple整到windows版itunes咁垃圾，好多年無用

所有電腦野都建議clean installation

apple 個backup 回復完就唔算clean

就算backup 回復番setting都會少左d廢物

鬼佬濕尻feels good文化
好似starbucks 叫d小二做barista咁

我幫家人修理iPhone, 佢地公司的人話去genius bar,
???? genius bar係乜嘢?(我Android)
解釋後得知覺得班信徒真係on9

屌那星，完全個個都有事
仲以為自己問題

屌 當初由AN機轉IOS最撚憎就係呢樣野
明明打密碼應該好似除褲痾尿咁行雲流水
IOS個體驗係滴滴仔

會有問題嘅一樣有問題，本身唔會出事嘅就噉up 都唔會有事

所以個動作真係多餘

無口罩情況下好多人都覺得好好用
手紋unlock 失敗率仲高

屌，我都係，我係個1字，係咁撳都無反應，撳其他數字又撳到，Delete再撳返個1字都係無反應

屌佢老母，仲以為係我部機殘廢，依家睇完你地講野先知原來係個ios 問題

部12 non pro輕左好多
要細咪12 mini
咁戴口罩唔關apple事架喎 去屌番支那啦

用家節奏問題

真心笑左

其實即係點？恢復back up 出現問題？

我部i8都比ios14整死左 genius個解釋係 平時好少用個粒chips 一用就死左

apple的確係行錯路
咁都唔知2020年個個要戴口罩
當年仲一班品牌跟住佢出faceid
笑左

信念不足啫 用家問題 蘋果世界第一唔會有問題

唔講以為android 入左黃色經濟圈

你覺得plan product係半年至一年的事?

所以我死守tocuh ID, 嘿嘿

仲用緊iPhone X 升到上iOS 14.3
無遇過上述問題
Btw試下熄咗個自動app bg update
當更新緊app係會lag好多

嘩...好彩update咗先睇到你呢句
我忍咗幾個月，前日先將部 i8 update 去 ios 14

屌我仲以為自己問題 ，成日都比佢食左一粒digit

Apple 產品不嬲都係靠擦用家鞋
令用家覺得自己好撚優越
但事實係用得愈耐愈白痴

點解係洗機重裝唔係升級?

係第二部機回復備份後，用番OTA升級再死一次可能係有App炒左

其實佢呢個case就咁升反而可能無事

iam乜乜入嚟屌佢未

唔用icloud冇乜資格做板主

早幾頁已經發左癲叫條友去死啦

原來咁多人都有
我以為係我依個用家有問題

我係個2字，要熄mon再開，第一隻字10次有3次食左

當年steve jobs 喺十幾個技術入面(包括face id ) 揀咗touch id 做iphone 的security tools, 去到iphone X , Tim cook 為咗iphone 去steve jobs 化， cut 咗touch id, 力推垃圾face id

食咗第一個digit ，點樣手殘，不如你解釋下？
定係你打密碼慢到啊婆咁，所以無問題

我一直都以為係自己手殘
原來有好多人一樣

閒閒地屋企都有兩部spare機
條友識唔識用架講真...
仲有咩backup去iTunes
再原機reset再更新去ios最新version
再restore
諗下都覺得on膠...
部機版本ios 同backup 唔同會安全d咩?
呢個真係同叫人第一次要差12個鐘電一樣
on99

如果你原機update ios都唔信
仲用咩iPhone

Asus似乎已經打算低調唔回應holo事件
偏偏Asus手機同pc件又真係唔錯
唔想含淚呀屌

佢唔係更新失敗。係倒backup落去失敗

Apple啲野的確係少左創新同走緊下坡
但更新唔到backup唔到，真係係用家問題認真

我11pro試過一次 最後要洗機再嚟過

用咗11年iPhone 每個FW都一出就上
無出過事 我都好想感受下

而家嘅iphone仲有乜優勢

係人都知要同一個version先可以backup到落去啦

板主喎 唔識扮識 柒少陣當幫忙𡃵

轉左11一時時係咁，我都以為自己係咪成日篤唔中
明明以前用SE都冇事

有冇語言專家拍爛檔translate下

Logic?

得啦得啦好悶呀轉飽佢啦！你班扮撚晒野聲稱係Apple user 嘅傻閪fandroid ！
一定係連肺炎都關apple 事啦！
其實正常人用慣face ID，講緊係平時放喺無線充電座備用望一望就輕鬆順暢最高安全級別嘅面容解鎖
點會返轉頭吹奏傳統指紋解鎖？

就好似有啲An機升級左Lag機要重置先會順，系統升級唔係copy & paste有好多睇唔到既野會積住，好似windows間唔鐘洗一洗機會順啲咁，有人會習慣升級之後洗一洗，這位佢再搵部iOS13既機，成功回復backup,然後一般OTA升級都一樣死左，應該係backup file有問題
e加係乜都iCloud，但係點解唔用iCloud用itunes備份要比人話？iTunes備份係Apple比既功能，咁用iTunes整既backup file有問題就唔係Apple問題？除非佢JB左咁出事就佢抵死

轉會可以，但唔好轉pixel，android界嘅垃圾嚟

電話又打唔到，到時你會後悔

佢戇鳩囉 真正用家問題
人地就想你簡單易用就咁升級 條柒頭懶醒搞呢搞路玩死自己

小眾毒撚嘢變咗傳統

乜野積住其實係好咪應該用下腦
係有野積住 咁你restore 就會去番部機度
除褲放屁

iOS升埋部機嘅firmware，升咗就冇得翻轉頭
同Mac機一鳩樣

我都係咁
仲以為係自己問題

推算都係新ios同舊app有地方撞
但應該要有解決方法 而不是只叫佢留返聯絡人就算吧
利申 ios用戶

好似windows啲軟件裝果時郁過你啲野，剷佢果時唔改番轉頭成日啲file唔剷哂iOS係咪完全唔會咁樣我唔知，但我係唔會信哂100%冇野咁有人係覺得洗過安心啲你理得人地，最重要係洗機，iTunes備份回復都係Apple允許做既野，而且係官方軟件

重置同死機都係生活態度

噉哩個似係人類電腦嘅限制喎，an 機個restore 直頭冇咁完整添啦，apple 炒backup 嘅人100個都唔知有冇1個

講真條友itunes 同icloud 都炒，但大把人冇事，係用家問題啦掛 點知佢裝咗乜

android 我試過壞機，但人地起碼有adb, 有recocery 去back 返data, 好彩既flash rom 部機仲用得返

可能玩過jb
再unjb

11 pro max 一出就買一樣
pin碼 永遠都有一個掣撳唔到
我係「1」字 以為自己手殘
望住嚟撳 望住冇反應
又要閂mon/成個pin碼重新開過

iOS唔JB有啲咩野可以亂裝所以我話如果佢JB過就抵佢死
咁有啲bug係好少人中偏偏你中，又有啲bug多多人中但你就係冇事windows build 2004 20H2都有災情但我就係冇中過招，但係之前一大更新，我張音效卡driver就會搵唔到張卡要重裝driver,反而我搵唔到同類災情

可能裝過D profile都唔定

我以前公司要裝profile睇email, 個profile會食死喺backup, 就算我離職之後都刪唔走, 搞到我洗機由頭嚟過

mdm 係另一樣野黎

简單講genius bar係on9

點會唔入快過你啦

以前唔多覺，呢一年來身同感受

用android好多年無試過手動backup
唔知點解洗完機之後佢識得自動幫我裝返之前嘅apps同埋restore返settings

Exact7ly. 就算係其他 Scenario , 點解會係用家問題 ?

Example

我依家有部 iPhone 6s, iOS 13.5, iCloud Backup, iTunes Backup ( 即係好似 Case 裏面咁樣 )

買咗部新 iPhone 12 Pro, 內置 iOS 14.3

iPhone 12 Pro Restore iPhone 6s Backup, 畫面無限重置 + Reboot

依家只係將兩部電話變成同一部電話, 點解咁樣會係用家問題?

google都有back up 不過唔係全部嘢
最基本要重新登入
google home/pay/銀行app

屌我都係以為我用家問題
原來個個都係咁

MDM係profile, 但可以有其實profile

以前玩老翻app 都要

幾慢都會食
但我換咗12ProMax之後呢個問題好似無出現過，反而11Pro嗰陣經常唔俾我入第一個數字

咁幾好喎，銀行app唔backup要重新登入反而安心d
我覺得好似android咁咪幾好，呢個年代仲要自己backup restore咁麻煩

咁你咪信仰唔夠囉傻系
你要信主(apple) 就唔可以質懷你既主
主叫你update, 你乖乖地update咪無事囉
奶左野呢d 係上帝比你既試鍊

生果新機一出, 大家又會搶
有bug, 除o左上論壇呻下點樣貼錢買難受
下次有新機, 照搶
再loop

講真, 生果建立呢個商業model真係好成功
保證用家diu完之後仍然繼續買

轉samsung就死得啦，Pixel會好好多

呢個認同
成班垃圾

唔係有iCloud自動backup咩，換一部機login翻apple id咪可以restore lor

Apple Watch 密碼都會食字

但係啲app setting再整過 好似lihkg咁
我default唔load圖 新機裝完就會自動load圖

台灣pixel有行貨真係試pixel先會好啲
三星啲自家app、Samsung acc、one drive backup同Google嘅撞埋一齊，強迫症嘅有排搞

要等一等佢先入得
不過ios13有時再衰啲 第一行成行冇反應
要熄mon重開

呢個試過係因為推咗密碼出嚟，再推一半返Passcode先係咁
成日推上靠個Face ID解唔到鎖

Pixel 點解鎖

望下你對手

android好黃
我用apple, 我好藍

Okok

駛鬼以及
直接每日icloud back up幾時剷機都可以由icloud回復啦

icloud回復一般需一整晚

以為自己好聰明
如果我係你就quit apple
用下新科技

簡單易用 連打字都lag鍵盤

apple連搞唔掂
亦可都可以賴到用家問題 人地有back
講真ios愈搞愈唔掂

一眼睇知你冇用過touchid啦死an狗

我都係咁 仲以為係用家（自己）問題
利申： iPhone XR 用家

ching 我都係 我之前6s ios12 上iphone 12 諗住用電腦過資料，點知回復backup失敗 不斷白蘋果。記得好耐之前有裝過大陸啲破解app，肯定呢到出事

過資料我會del淨相、WhatsApp同啲大路app，否則真係等太耐，就算冇中bug/freeze咗

垃圾到咁
唔係兩部同version一樣先過機既咩
仲話版主

係囉 要睇埋內文講咩

呢個bug我印象好似上幾代已經有？身邊有人用iphone入極pw都話錯

有d得有d唔得

原文

12出左咁耐都未換 咁叫果粉

我而家通常直接iP過iP，百幾GB野都係個零鐘既事...
不過如果係要先trade機就冇得咁玩

Diu我仲以為係得iPhone X先咁閪
話口未完打緊呢個reply個backward㩒唔要震熄moon開moon先㩒得返

我就試過係iphone7一次白蘋果 跟住自己搞掂返

其實apple 客服係客氣既，不過10個有8個都技術上幫唔到你

利申之前office 有差唔多50部macbook 災難片咁

當你屌緊Apple班精靈既時候
到時三叔出事同樣時間班cs係同你講緊係時候交會費

佢轉去Android，邊間廠有技術人員可以支援佢？

同班電腦盲講咁多嘥氣

用左咁耐iphone都冇遇過啲咩問題
佢點用就可以出咁多事

google 幾好
之前 pixel c 有問題，佢用宅急便上門一換一

不過首先要有行貨

用家問題

Pixel有人教你點整 用chat就得 唔洗出街約
跟佢step整 有機會整到 唔得都係換機
但機都開唔到就煩
最多上Reddit pixel搵官方問

同埋an都無得唔洗資料降版本
除非一早unlock左
但an有自己整backup應該救得返

咁好彩我3G用到5s 果代就出現依個問題果時去搵天才又係咩都幫唔到手

因為佢仲用舊時Windows嗰種思維去睇而家嘅iOS

其實用iCloud Backup反而係最方便佢又唔用

Iphone既backup真係on99

天才唔係講緊個班sales係天才
係講緊個班sales當ifan智障

打密碼食左一個字唔係fix左喇咩
之前部XS MAX未上14.1定唔知幾多就會食左一個字，更新到最新版本XS MAX同依加12PRO MAX都可以用單手秒半內解到鎖

iOS 14.2解決咗呢個問題

佢話iOS13係用到個backup，只有14會炒
所以佢轉用可以裝返舊os嘅an機

唔得果d主要係因為有個程式設定比developer 特登唔比人做app data backup.

I see

啲人應該未update

睇佢原文講backup咗13嘅data,清乾淨部機上14，再倒返個13嘅data落去部上咗14嘅機度？

佢冇撚嘢呀？ 咁咪即係用明朝嘅劍斬清朝嘅官？

明明就唔撚識喺到聲大大，設計上根本唔係亦唔會好似你咁講，間單例子你已經唔會駁到：如果有部舊ios嘅舊iphone跌壞咗換部新機咪乜都無晒，咁back咩up，講嘢前用吓腦，你智商應該幾低先up得出用明朝嘅劍斬清朝嘅官

好似係你條撚屌唔識聲大大多啲喎你有冇睇原文？條柒頭攞咗第部有13嘅機可以restore到，即係個backup冇問題，咁即係佢有嘢撞啦，佢唔用13連data直接上14，怪得邊個？ 如果新機你都唔會戇鳩到先上晒最新OS再做restore 咁基本嘅嘢真係冇理由要人教

你真係戇鳩無極限，新機一嚟就裝最新ios你句新機再上新os根本完全鳩up出嚟就係為咗浪費資源，睇得出你根本一係無用過ios一係用過但你太智障/自我中心唔會pay attention to身邊任何嘢，唔知你又鳩up撞乜撚撞，唔係user問題係因為ios本身係封閉系統，apple有全權控制，有嘢唔work係apple有edge cases佢諗唔到/無做好testing嚟搵啲edge cases出嚟

都係嗰句，新機一嚟就preinstall最新iOS係客觀事實唔係你鳩up幾句駁得到

Restore from an iCloud backup
On your iOS or iPadOS device, go to Settings > General > Software Update. If a newer version of iOS or iPadOS is available, follow the onscreen instructions to download and install it.
Make sure you have a recent backup to restore from. Go to Settings > [your name] > iCloud > Manage Storage > Backups. Then tap a device listed under Backups to see the date and size of its latest backup.
For information about backing up manually now, see Back up your iPhone, iPad, or iPod touch to iCloud. If you don’t see a backup you expected to be there, see the Apple Support article If you can’t back up to iCloud or restore from iCloud backup failed.
Go to Settings > General > Reset, then tap Erase All Content and Settings.
On the Apps & Data screen, tap Restore from iCloud Backup, then sign in with your Apple ID.
Proceed to “Choose backup,” then choose from a list of available backups in iCloud.
For help deciding which backup to restore from, including information about restoring from another device’s backup, see the Apple Support article If you can’t back up to iCloud or restore from iCloud backup failed.

Apple自己嘅instruction，Restore from an iCloud backup都叫你有新iOS就update咗新先，所以你識收皮未？講埋啲嘢會無邏輯

試下今日落Apple買部新機睇下係咪行緊14.3？ 你有冇換過電話㗎？你真係戇鳩得嚟柒碌，你不如入去睇晒原文先啦，我有咁好氣教你

我就係由iOS 13舊機換咗12 pro，iOS 14，你駁到邊句？邊部iPhone 12系列嘅機有裝過iOS 13？iOS 13已經唔再支援？你根本唔會駁到，喺到鳩up，你唔係死雞撐飯蓋就係真係戇鳩

你睇返原文啦 依家係佢有data洗機再上而唔係保持原有data上14， 再倒返13嘅data. 佢唔直上怪邊個？

你真係傻鳩嚟架喎，你真係無腦唔識思考做慣奴隸買件產品係要自己就件產品而唔係產品就你？完全喺你身上睇到啲低智生物嘅特徵，而家係咪本身用緊iOS 13嘅人換iOS 14嘅機係唔應該/唔可以restore返data？你都答唔出係嘅話咁你可以重駁乜鳩？

喺到jer小數點後面個version，你唔係個腦裝開屎已經裝唔到iOS 13哩樣概念就係自知理虧提都唔提要jer小數點後，自知理虧咪認咗佢，真係傻人先會當人傻

你都戇撚鳩鳩，你識講你上新機都冇事啦，咁佢點解上唔到？ 就係佢唔用正常程序而自己懶醒咁洗機restore囉。我都係11pro上12pro,完全冇問題，咁係Apple問題？ 好多人成日自己懶醒諗啲嘢整鳩自己然後話人哋點解唔就你，閪客就係你呢種柒頭

駁唔到又spin去第樣，spin之前你唔問吓你自己你識咩叫正常程序咩？喺到話人update咗新ios唔restore得但實情apple instruction就係叫人有新嘅就update，所以你識啲咩？你個腦空洞到ios 13已經無咗件事而家就屈鳩人話唔係正常程序，你以為自己識分咩係正常咩唔係實情乜都唔識又蠢

ios本應係robust嘅，唔知你哩啲乜嘢奴隸覺得哩樣用家問題嗰樣用家問題，得一種正確用法先整唔爛咁先算正常，真係有病，你係嗰種奴隸思想入晒血嘅人拗嚟都無謂，可憐

我2部iphone 12 pro max 去到14.3
依然有食digit 問題
要熄mon 再開至入到

簡單易用

我iPhone XS 14.2冇呢個問題 俾負皮嗰啲人係想點

我仲以為係我部機有問題 次次都禁唔到個2字

你條柒碌明唔明咩叫update咩叫restore呀？ 我叫咗你幾多次睇下人哋講乜呀？ 你就戇鳩鳩自己spin去第度然後話人spin 你個腦真係有問題，由頭到尾成個thread都係講條友restore出事,條柒頭用13嘅機restore data冇事，即係個backup正常 最搞笑你自己呢頭proof咗13上14係冇問題但嗰頭屌人，如果你係受害者我都明吖，你弱智就咪撚上連登啦柒頭

咁個backup正常咁咪ios 14唔正常，我一個case得唔代表個個case得唔代表ios就無問題（都幾肯定你唔會理解到哩句個logic所以畀個例子你，就係一部彩色printer print到份黑白文件出嚟唔代表部printer正常，佢可以print唔到彩色），fail就係用家問題？ios又非jailbreak用家可以inject啲咩入去而令到件事唔屬於apple負責範圍內？

不過都係嗰句，你就係嗰種prove proof都未分得清嘅人，無乜點讀書無文化無邏輯係好難答得出啲咩

你咪撚又spin去第度啦，你自己都冇問題但係都要屌Apple,咪就係同班五毛小粉紅咁嘅質素囉，日日用Apple日日鬧Apple，叫你睇原文你就自己喺度鳩噏噏

不如咁諗
我舊機data backup 倒入部新機度，點解唔得(PTT個case)

前一句話我係小粉紅咁嘅質素，下一句就話日日用apple屌apple，同小粉紅鐘意講嗰句用中文屌中國一撚樣，你睇吓你似啲咩？支那奴呀，跪咗唔識起返身，自己畀錢買嘅嘢當係被恩典嗰種奴呀，似唔似呀？

話你係奴原來真係奴，同人講埋你係奴係小粉紅咁嘅質素，話你無邏輯就無講錯因為你真係講多錯多

依家係你冇邏輯呀撚樣，大家13上14都冇問題但嗰條友一個上唔到就屌Apple,又唔睇原文，自己鳩噏當事實你收皮啦拉弱智仔